<translations>
    <translation lang="it">
        <element id="text_welcome">
            <text>Benvenuti nella pagina web di Projecto!</text>
        </element>

        <element id="text_quickinfo">
            <text>Una sola pagina per fornirti tutte le informazioni che ti servono!</text>
        </element>

        <element id="link_history">
            <text>Storia</text>
        </element>

        <element id="link_videos">
            <text>Video</text>
        </element>

        <element id="link_collaborations">
            <text>Collaborazioni</text>
        </element>

        <element id="link_contacts">
            <text>Contatti</text>
        </element>

        <element id="link_support">
            <text>Supporto</text>
        </element>

        <element id="link_consulting">
            <text>Consulenza</text>
        </element>

        <element id="title_history">
            <text>La nostra Storia</text>
        </element>

        <element id="text_history">
            <text>Nasce in una scuola di Reggio Emilia a seguito di un progetto didattico a solo scopo di apprendimento delle tecniche di programmazione web. Nel tempo Projecto cresce passando prima da qualche centinaio di iscritti, aumentati poi a migliaia, fino a decine di migliaia. Projecto è il canale YouTube Italiano con a dietro un Team di Ingegneri Informatici che offrono, gratuitamente, contenuti formativi in ambito di Informatica, Elettronica e Ingegneria.</text>
        </element>

        <element id="title_team">
            <text>Il Team di Projecto</text>
        </element>

        <element id="text_daniel">
            <text>Laureatosi prima in Ingegneria Informatica e poi in Artificial Intelligence Engineering con il massimo dei voti presso l'Università di Modena e Reggio Emilia, svolge ora il ruolo di Dottorando in ICT presso il laboratorio di <a href="https://aimagelab.ing.unimore.it/imagelab/person.asp?idpersona=174">AImageLab</a> di UniMoRe. Svolge ricerca scientifica in temi riguardanti la Human Pose Estimation, l'interconnessione tra sistemi biologici e reti neurali, e l'efficientamento di metodi di Computer Vision applicati a soluzioni embedded</text>
        </element>

        <element id="text_alberto">
            <text>Studente di Ingegneria Informatica presso l'Università degli Studi di Bologna.</text>
        </element>

        <element id="title_video">
            <text>I Nostri Video Migliori</text> 
        </element>

        <element id="text_numviews">
            <text>Numero di visualizzazioni: </text>
        </element>

        <element id="title_collaborations">
            <text>Le Aziende con cui abbiamo Collaborato</text> 
        </element>
        
        <element id="text_collaborations">
            <text>Un grazie di cuore va alle aziende che hanno creduto in noi! Per noi è molto importante riuscire anche a supportare quelle aziende che sviluppano prodotti innovativi e potenzialmente utili ai nostri spettatori, garantendo un'altissima qualità, supporto e continuità dei prodotti.</text>
        </element>

        <element id="title_contacts">
            <text>Come Contattarci</text>
        </element>

        <element id="text_contactsrequirements">
            <text>Requisiti</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhere">
            <text><b>Dove</b>: gli indirizzi di contatto sono espressi nella sotto-sezione <i>Contatti</i>. Non risponderemo a messaggi inviati su qualsiasi altro tipo di piattaforme</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhy">
            <text><b>Perché</b>: rispondiamo esclusivamente a richieste di collaborazione, consulenze o sponsorizzazione di prodotti. Qualsiasi altro tipo di richiesta non sarà presa in considerazione</text>
        </element>

        <element id="text_contactshow">
            <text><b>Come</b>: chiediamo che il contenuto del messaggio sia preciso e sintetico, espresso in modo professionale e basato su qualcosa di concreto</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhen">
            <text><b>Quando</b>: è possibile contattare in qualsiasi momento, riceverete risposta in orario lavorativo ordinario settimanale, in tempi brevi</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodo">
            <text>Cosa Non Fare</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodo">
            <text>Cosa Non Fare</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodol1">
            <text>Chiedere supporto per un progetto personale: noi purtroppo non siamo content creators a tempo pieno, ci scusiamo, ma purtroppo non abbiamo tempo per fornire questo servizio</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodol2">
            <text>Utilizzare l'e-mail di contatto per chiedere chiarimenti: preferiamo che eventuali chiarimenti su progetti o contenuti siano espressi nella sezione commenti del video corrispondente</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodol3">
            <text>Richiedere prestazioni di lavoro non retribuito: Marameo ;)</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorships">
            <text>Sponsorizzazioni</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl1">
            <text>Non prendiamo parte ad alcuna sponsorizzazione che prevede la stipula di un contratto</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl2">
            <text>L'opinione espressa sull'oggetto della sponsorizzazione verrà espressa in modo libero</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl3">
            <text>Eventuali indirizzi e recapiti verranno forniti in privato e costituiscono informazioni sensibili non divulgabili, nè utilizzabili per scopi di indagine statistica</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl4">
            <text>A seguito della consegna di un prodotto o di un servizio relativo ad una richiesta di sponsorizzazione, il contenuto relativo nel quale avverrà il product placement avrà la priorità sugli altri</text>
        </element>

        <element id="text_contactsemail">
            <text>Contatti</text> 
        </element>

        <element id="title_support">
            <text>Come supportarci</text>
        </element>

        <element id="text_supportsubscription">
            <text>Iscriviti al Canale!</text>
        </element>

        <element id="text_supportdonation">
            <text>Fai una donazione!</text>
        </element>

        <element id="text_supportamazon">
            <text>Liste Amazon</text>
        </element>

        <element id="text_supportprime">
            <text>Iscriviti a Prime!</text>
        </element>

        <element id="text_supportstore">
            <text>Visita lo Store!</text>
        </element>

        <element id="title_consulting">
            <text>Richiesta di Consulenza</text>
        </element>

        <element id="text_consultingl1">
            <text>Qui ti offriamo la possibilità di richiedere consulenza specializzata per avviare un nuovo progetto o per ottimizzare un servizio o prodotto già esistente. Ti invitiamo a compilare il modulo sottostante fornendo il tuo nome (e, se applicabile, il nome dell'azienda), l'indirizzo email al quale desideri essere contattato e una breve descrizione dell'obiettivo che desideri raggiungere attraverso il nostro supporto tecnico. Saremo lieti di mettere a tua disposizione la nostra esperienza e competenza per garantire il successo del tuo progetto informatico.</text>
        </element>

        <element id="text_consultingl2">
            <text>Attualmente, offriamo consulenza specializzata nell'ambito dell'Intelligenza Artificiale, concentrandoci principalmente sulla Computer Vision. I nostri servizi comprendono la <i>classificazione di immagini</i>, il <i>rilevamento di oggetti</i> all'interno di esse, la <i>stima della profondità</i> di un'immagine in metri, la <i>ricostruzione di scene tridimensionali</i> e molte altre soluzioni. Siamo pronti ad affrontare le sfide più complesse nel campo della visione artificiale e ad offrire le nostre competenze per soddisfare le tue esigenze specifiche.</text>
        </element>

        <element id="text_consultingl3">
            <text>La richiesta di contatto e la risposta ad essa sono fornite gratuitamente. Tuttavia, si tenga presente che le consulenze sono un servizio a pagamento. Il costo delle consulenze verrà comunicato successivamente, una volta ricevuta e valutata la richiesta effettuata tramite questo modulo.</text>
        </element>

        <element id="form_consultingname">
            <text>Il tuo Nome o Nome dell'Azienda:</text>
        </element>

        <element id="form_consultingemail">
            <text>La tua email:</text>
        </element>

        <element id="form_consultingdescription">
            <text>Cosa ti piacerebbe concretizzare:</text>
        </element>

        <element id="button_scrollup">
            <text>Torna Su!</text>
        </element>

        <element id="button_formsend">
            <text>Invia</text>
        </element>
    </translation>

    <translation lang="en">
        <element id="text_welcome">
            <text>Welcome to the Projecto web page!</text>
        </element>

        <element id="text_quickinfo">
            <text>One page to give you all the information you need!</text>
        </element>

        <element id="link_history">
            <text>History</text>
        </element>

        <element id="link_videos">
            <text>Videos</text>
        </element>

        <element id="link_collaborations">
            <text>Collaborations</text>
        </element>

        <element id="link_contacts">
            <text>Contacts</text>
        </element>

        <element id="link_support">
            <text>Support</text>
        </element>

        <element id="link_consulting">
            <text>Consulting</text>
        </element>

        <element id="title_history">
            <text>Our History</text>
        </element>

        <element id="text_history">
            <text>Born in a school in Reggio Emilia following a didactic project for the sole purpose of learning web programming techniques. Over time Projecto grew from a few hundred members, then increased to thousands, up to tens of thousands. Projecto is the Italian YouTube channel with a team of Computer Engineers behind that offer, free of charge, educational content in the field of Computer Science, Electronics and Engineering.</text>
        </element>
        
        <element id="title_team">
            <text>The Team behind Projecto</text>
        </element>

        <element id="text_daniel">
            <text>Graduated first in Computer Engineering and then in Artificial Intelligence Engineering with honors at the University of Modena and Reggio Emilia, now plays the role of PhD student in ICT at the laboratory <a href="https://aimagelab.ing.unimore.it/imagelab/person.asp?idpersona=174">AImageLab</a> by UniMoRe. He carries out scientific research on topics related to Human Pose Estimation, the interconnection between biological systems and neural networks, and the efficiency of Computer Vision methods applied to embedded solutions</text>
        </element>

        <element id="text_alberto">
            <text>Student of Computer Engineering at the University of Bologna.</text>
        </element>

        <element id="title_video">
            <text>Our Best Videos</text> 
        </element>

        <element id="text_numviews">
            <text>number of views: </text>
        </element>

        <element id="title_collaborations">
            <text>The Companies with which we have collaborated</text> 
        </element>

        <element id="text_collaborations">
            <text>A heartfelt thanks goes to the companies that believed in us! For us it is very important to be able to support those companies that develop innovative products and potentially useful to our viewers, ensuring the highest quality, support and continuity of products.</text>
        </element>

        <element id="title_contacts">
            <text>How to Contact Us</text>
        </element>

        <element id="text_contactsrequirements">
            <text>Requirements</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhere">
            <text><b>Where</b>: Contact addresses are expressed in the sub-section <i>Contacts</i>. We will not respond to messages sent on any other type of platforms</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhy">
            <text><b>Why</b>: We only respond to requests for collaboration, advice or product sponsorship. Any other request will not be considered</text>
        </element>

        <element id="text_contactshow">
            <text><b>How</b>: we ask that the content of the message be precise and concise, expressed professionally and based on something concrete</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhen">
            <text><b>When</b>: you can contact at any time, you will receive response in regular weekly business hours, in a short time</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodo">
            <text>What you should Not Do</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodol1">
            <text>Ask for support for a personal project: we unfortunately are not content creators full time, we apologize, but unfortunately we do not have time to provide this service</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodol2">
            <text>Use the contact email to ask for clarification: we prefer that any clarification about projects or content be expressed in the comments section of the corresponding video</text>
        </element>

        <element id="text_contactswhattodol3">
            <text>Ask for unpaid work: Marameo ;)</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorships">
            <text>Sponsorships</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl1">
            <text>We do not take part in any sponsorship involving the conclusion of a contract</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl2">
            <text>The opinion expressed on the subject of sponsorship will be freely expressed</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl3">
            <text>Any addresses and addresses will be provided in private and constitute sensitive information not disclosed, nor usable for statistical survey purposes</text>
        </element>

        <element id="text_sponsorshipsl4">
            <text>Following the delivery of a product or a service relating to a request for sponsorship, the relative content in which the product placement will take place will have priority over the other</text>
        </element>

        <element id="text_contactsemail">
            <text>Contacts</text> 
        </element>

        <element id="title_support">
            <text>How to support us</text>
        </element>

        <element id="text_supportsubscription">
            <text>Subscribe to Channel! </text>
        </element>

        <element id="text_supportdonation">
            <text>Make a donation! </text>
        </element>

        <element id="text_supportamazon">
            <text>Amazon Lists</text>
        </element>

        <element id="text_supportprime">
            <text>Subscribe to Prime! </text>
        </element>

        <element id="text_supportstore">
            <text>Visit the Store! </text>
        </element>

        <element id="title_consulting">
            <text>Request for Consulting</text>
        </element>

        <element id="text_consultingl1">
            <text>Here we offer you the possibility to request specialized advice to start a new project or to optimize an existing service or product. Please complete the form below with your name (and, if applicable, company name), the email address you wish to be contacted and a brief description of the goal you wish to achieve through our technical support. We will be happy to provide you with our experience and expertise to ensure the success of your IT project. </text>
        </element>

        <element id="text_consultingl2">
            <text>Currently, we offer specialized advice in the field of Artificial Intelligence, focusing mainly on Computer Vision. Our services include the <i>classification of images</i>, the <i>detection of objects</i> within them, the <i>estimate of the depth</i> of an image in meters, the <i>reconstruction of three-dimensional scenes</i> and many other solutions. We are ready to tackle the most complex challenges in the field of machine vision and offer our expertise to meet your specific needs. </text>
        </element>

        <element id="text_consultingl3">
            <text>The contact request and the answer to it are provided free of charge. However, please note that advice is a paid service. The cost of consulting will be communicated later, once received and evaluated the request made through this form. </text>
        </element>

        <element id="form_consultingname">
            <text>Your Personal or Company Name:</text>
        </element>

        <element id="form_consultingemail">
            <text>Your email:</text>
        </element>

        <element id="form_consultingdescription">
            <text>What you would like to realize:</text>
        </element>

        <element id="button_scrollup">
            <text>Back to top!</text>
        </element>

        <element id="button_formsend">
            <text>Send</text>
        </element>
    </translation>

</translations>
